 Концерт-закрытие фестиваля - 17 ноября в Курске. Не пропустите!
в 18.00, концертный зал «Свиридовский» (ул. Сонина, 4) 

Цена билетов 500 - 1500 рублей 
Билеты продаются: 
 
588-114, 588-112, 588-108 
www.horoshiybilet.ru +7 (4712) 77-12-77 
www.kursk.kassir.ru 
+7 (4712) 31-01-89 
www.jazzprovince.ru !    ДОРОГИЕ ДРУЗЬЯ! 
 
ЛЕОНИД ВИНЦКЕВИЧ и ГЕНЕРАЛЬНЫЙ СПОНСОР XXIII международного фестиваля «Джазовая провинция» компания «АКВАДЕЛИС» приглашает поклонников джазовой музыки на концерты фестиваля 

ЖДЕМ ВАС 
4 ноября 18:00 - Курская государственная филармония (площадь Перекальского, 1) 
 
7 ноября 19:00 - Курская государственная филармония 
концертный зал «Свиридовский» (ул. Сонина, 4) 
 
Возрастное ограничение 6+ 
 
Цена билетов 500 - 1500 рублей 
Билеты продаются: 
 
588-114, 588-112, 588-108 
www.horoshiybilet.ru +7 (4712) 77-12-77 
www.kursk.kassir.ru 
+7 (4712) 31-01-89 
www.jazzprovince.ru  Внимание! Полная программа фестиваля по Всем городам! УВАЖАЕМЫЕ ГОСПОДА! 
Рады пригласить Вас на КОНЦЕРТЫ МЕЖДУНАРОДНОГО ФЕСТИВАЛЯ "ДЖАЗОВАЯ ПРОВИНЦИЯ" - 2018! 
7 ОКТЯБРЯ в 18.00 в БОЛЬШОМ ЗАЛЕ ФИЛАРМОНИИ
(ул. Перекальского,1), 
 
27 ОКТЯБРЯ в 18.00 в концертном зале "Свиридовский"
(ул.Сонина, 4), 

4 НОЯБРЯ в 18.00 в БОЛЬШОМ ЗАЛЕ ФИЛАРМОНИИ 
(ул. Перекальского,1). Уважаемые Господа! Рады пригласить Вас на ОТКРЫТИЕ фестиваля "Джазовая провинция" 6 сентября в 19.00 в концертном зале "Свиридовский" (ул.Сонина, 4). 
 
Стоимость билетов 500 - 1500 рублей. 
Билеты продаются в кассе филармонии 588-114, в кассе концертного зала "Свиридовский" 51-00-81 
и на сайтах www.horoshiybilet.ru +7 (4712) 77-12-77 
www.kursk.ticketok.ru 
www.kursk.kassir.ru 
+7 (4712) 31-01-89 ЛЕОНИД ВИНЦКЕВИЧ и ГЕНЕРАЛЬНЫЙ СПОНСОР 
XXIII международного фестиваля «Джазовая провинция» компания «АКВАДЕЛИС» 
приглашает поклонников джазовой музыки на концерты фестиваля 
 
ЖДЕМ ВАС 
5 сентября 19:00 - Белгород, филармония 
В программе - квинтет Игоря Бутмана, Леонид Винцкевич и друзья… 
 
6 сентября 19:00 - Курск, филармония-2, 
концертный зал «Свиридовский» (ул. Сонина, 4) 
В программе - квинтет Игоря Бутмана, Леонид Винцкевич идрузья… 
 
Билеты продаются: 
 
588-114, 588-112, 588-108 
www.horoshiybilet.ru +7 (4712) 77-12-77 
www.kursk.ticketok.ru 
www.kursk.kassir.ru 
+7 (4712) 31-01-89 
www.jazzprovince.ru     Дорогие друзья! 
Международный фестиваль "Джазовая провинция" приглашает Вас на концерт для юношества "Наш Дюк" 
22 марта в 14 часов Большой зал филармонии 
(ул. Перекальского, 1) 
 
Вас ожидает встреча с выдающимися музыкантами современности 
Стоимость билетов 150 рублей. 
 
По вопросам приобретения и бронирования билетов обращаться по телефонам 588-108, 588-691 Дорогие друзья! 
Приглашаем Вас на концерт джазового трио 
22 марта в 19 часов Большой зал филармонии 
(ул. Перекальского, 1) 
 
Стоимость билетов 150 - 250 рублей. 
 
Билеты продаются в кассе филармонии 588-114 
и на сайте http://kursk.kassy.ru/event/4752/order/ ДОРОГИЕ ДРУЗЬЯ!!! 
приглашаем вас 
23 марта в 19 часов в НОВЫЙ зал филармонии-2 (ул. Сонина,4), где 
Леонид Винцкевич представит курским зрителям проект "Да здравствует любовь!/VIVE L"AMOUR!" с участием выдающихся музыкантов современности! 
 
ВПЕРВЫЕ в Курске! 
УНИКАЛЬНЫЙ вокальный секстет из Грузии "The Georgian Six" 
(о группе - во вложении) 
https://cloud.mail.ru/stock/RFPDqL4hFudp7FJHnKryJrUY 
 
МЕЖДУНАРОДНЫЙ ДУЭТ - Россия-США (инфо во вложении) 
Аркадий Шилклопер (валторна, флюгельгорн, альпийский рог) 
Вадим Неселовский (фортепиано, мелодика) 
 
https://www.youtube.com/watch?v=jk4kSznFdCg&t=120s 
 
ИНСТРУМЕНТАЛЬНОЕ ТРИО 
Леонид Винцкевич (рояль) - заслуженный артист России 
Борис Андрианов (виолончель) - заслуженный артист России 
Николай Винцкевич (саксофон) 
 
ЛЕОНИД ВИНЦКЕВИЧ - сегодня это известный в мире джаза музыкант-просветитель, заслуживший широкое международное признание, организатор и общественный деятель, оказавший большое влияние на развитие российского джазового искусства. Леонид - арт-директор Международного фестиваля «Джазовая провинция», география которого ежегодно включает 10-15 городов России от Красноярска до Краснодара. 
БОРИС АНДРИАНОВ - «Молодой русский музыкант играет как бог: трогающий до глубины души звук, прекрасная мягкая вибрация и мастерское владение инструментом сотворили маленькое чудо...»(«Der Tagesspiegel»,Берлин). Борис - арт-директор виолончельного фестиваля «VIVACELLO» и руководитель проекта «Поколение звезд», в рамках которого проводятся концерты молодых талантливых музыкантов в России. За этот проект Борис награждён премией правительства РФ в области культуры. 
 
НИКОЛАЙ ВИНЦКЕВИЧ – «Если говорить о музыке, то это однозначно своеобразный качественный прорыв в отечественной импровизационной музыке. Альбомы «Vive L’Amour» и «Never Was A Doubt» – это высококлассные и оригинальные работы, появление которых делают для российского джаза куда больше, чем десятки иных традиционно звучащих альбомов…»(Кирилл Мошков) Николай - финалист джазового конкурса «MADE IN NY» и обладатель 2-й премии в категории «композитор». 
 
https://m.youtube.com/watch?feature=youtu.be&v=-PHsHrHUFQA 
 
С ансамблем "НОВОЕ ИСКУССТВО" выступит участница телепроекта "ГОЛОС" Ксения Коробкова, которая уже знакома курским зрителям своими яркими выступлениями на фестивале "Джазовая провинция"-2017 
 
Билеты продаются в кассах филармонии - 588-114, ЦУМа и на сайте www.horoshiybilet.ru -77-12-77 
Сайт международного фестиваля «Джазовая провинция» www.jazzprovince.ru - 588-108 23 марта в НОВОМ зале филармонии-2 (ул.Сонина,4) состоится ЕДИНСТВЕННЫЙ концерт традиционного музыкального проекта Леонида Винцкевича "Да здравствует любовь!/VIVE L"AMOUR!" с участием выдающихся музыкантов современности! 

ВПЕРВЫЕ в Курске! Гости ГАЛА-концерта! 
 
УНИКАЛЬНЫЙ вокальный секстет из Грузии "The Georgian Six" 
Вокальный секстет Georgian Six основан в 2014 году дирижерами академического хора Тбилисской государственной консерватории. Приоритет группы со дня основания - синтез классической музыки с оригинальным джаз-фолком и популяризация грузинской музыки в оригинале. 
 
17 октября 2017 года вокальная группа «Georgian Six» получила премию известного грузинского композитора Гия Канчели. Любителей вокальной музыки ждет триумфальная презентация нового альбома группы с лучшими произведениями выдающегося композитора. 
 
youtu.be/kTJUsK2zzcY 
youtu.be/QR2_PaOQwDs
youtu.be/OEHaACf3e1M 
youtu.be/ukV0O9oYITs 
youtu.be/eoXv8kQ-_A0 
youtu.be/Jqw5qLCWrKc 
youtu.be/4Jcx8OTroBA 
 
 
МЕЖДУНАРОДНЫЙ ДУЭТ - Россия-США 
Аркадий Шилклопер - валторна, флюгельгорн, альпийский рог 
Вадим Неселовский - фортепиано, мелодика 
 
Аркадий Шилклопер - один из наиболее креативных валторнистов планеты. Его называют джазовым исполнителем, но то, что он делает, превосходит все жанры и национальные стили… 
Вадим Неселовский — один из самых востребованных в Америке музыкантов «постсоветского пространства», преподаватель колледжа Беркли (США). 

youtube.com/watch?v=jk4kSznFdCg&t=120s 

 
Инструментальное трио - Леонид Винцкевич - рояль, Николай Винцкевич - саксофон и виолончелист Борис Андрианов 
 
БОРИС АНДРИАНОВ - виолончель, заслуженный артист России 
«Молодой русский музыкант играет как бог: трогающий до глубины души звук, прекрасная мягкая вибрация и мастерское владение инструментом сотворили маленькое чудо...» 
youtu.be/NdHsX9nzIMw 
С ансамблем "НОВОЕ ИСКУССТВО" выступит участница телепроекта "ГОЛОС" Ксения Коробкова, которая уже знакома курским зрителям своими яркими выступлениями на фестивале "Джазовая провинция"-2017.  Леонид Винцкевич представляет XXXII МЕЖДУНАРОДНЫЙ ФЕСТИВАЛЬ «ДЖАЗОВАЯ ПРОВИНЦИЯ" 
1 ноября 16.00 филармония ОТКРЫТИЕ ВЫСТАВКИ «МИР ДЖАЗА…» 
 
КСЕНИЯ ПОЛОНСКАЯ 
ВЛАДИМИР ДАЙБОВ и друзья… 
 
Вход свободный 
 
справки по телефону 588-108 
 
сайт международного фестиваля «Джазовая провинция» - www.jazzprovince.ru А пока фестиваль не стартовал, есть возможность поближе познакомится с творчеством одного из ведущих джаз-рок коллективов города Курска вот в таком формате) 
Trio Take Fire: "Друзья! В эту субботу ⚡28 октября⚡ в 21:00 
Мы выступаем обновленным составом с нашим проектом: 
🔥Era Kram & Trio Take Fire🔥 на 🎃🎃🎃HALLOWEEN🎃🎃🎃 в Бар-Бутике BLACK BEAR. 
P. S. Ждем всех с тыквами и в джазовом настроении😏😉" Напоминаем!  2 ноября в Престиже💎, в рамках Джазовой Провинции на нашей террасе выступит BALTIIC ALL STARS QUINTET  Спешите купить купить билеты у администратора бизнес-отеля Престиж💎  Количество столиков ограничено.  Справки по телефонам: +7 951 321 89 39  +7 (4712) 74-11-11  Ендовищенская, 13  Дорогие друзья! 
Приглашаем Вас на концерты XXII Международного фестиваля "Джазовая провинция" 
3, 4 ноября 19.00 - Драмтеатр им. Пушкина 
5, 6 ноября 19.00 - Филармония 
Программа концертов во вложении 
Цена билетов от 500 до 1000 рублей 
Билеты продаются в кассах 588-114, 70-30-79, на сайте https://horoshiybilet.ru/ 
 
ВПЕРВЫЕ! В рамках фестиваля "Джазовая провинция" 2017- 2018г.г. 
Появился джазовый абонемент! (см. вложение) 
Концерты состоятся в филармонии 
7 ноября 2017 года в 14.00 
22 марта 2018 года в 14.00 
Цена абонемента 350 рублей 
Абонемент продается в кассе филармонии 588-114 
СПЕШИТЕ ПРИОБРЕСТИ!!! На этом сайте продаются билеты на концерты фестиваля "Джазовая провинция". https://horoshiybilet.ru/kontserty/item/85-xxii-mezhdunarodnyj-muzykalnyj-festival-dzhazovaya-provintsiya-03.html Программа мастер-классов и творческих встреч фестиваля "Джазовая провинция 2017":
XXII МЕЖДУНАРОДНЫЙ ФЕСТИВАЛЬ «ДЖАЗОВАЯ ПРОВИНЦИЯ» 
 
2 ноября 16.00 Свиридовский центр искусств 
 
MAGNUSMEHL QUARTET – Германия – Сербия 
 
MagnusMehl Магнус Мель (саксофон) 
Fedor Ruskuc Федор Рушкуч (бас) 
FrankEberle Фрэнк Эберле(гитара) 
MiroslawPyschny Мирослав Пышный (барабаны) 
 
1 ноября 16.00 филармония 
 
ОТКРЫТИЕ ФОТОВЫСТАВКИ 
«МИР ДЖАЗА…» 
 
Ксения Полонская - Курск 
Геннадий Шайкин - Воронеж 

3 ноября 13.30 КМК им.Г.В.Свиридова 

ТВОРЧЕСКАЯ ВСТРЕЧА 
 
KEMENADE DUO - Голландия – Бразилия 
 
Paulvan Kemenade Пауль Ван Кеменаде (альт-саксофон) 
Maurice Leenaars Морис Леенаарс (гитарист фламенко) 

Вход свободный 
справки по телефону 588-108 
 
сайт международного фестиваля «Джазовая провинция» - www.jazzprovince.ru Программа фестиваля 2017:
XXII МЕЖДУНАРОДНЫЙ ФЕСТИВАЛЬ «ДЖАЗОВАЯ ПРОВИНЦИЯ» 
3 ноября 19.00 драмтеатр им.А.С.Пушкина 
 
VINTSKEVICH & NEW ART- Россия 
Леонид Винцкевич Leonid Vintskevich (рояль) 
Алексей Кузнецов Alexey Kuznetsov (гитара) 
Николай Винцкевич Nick Vintskevich (саксофоны) 
Сергей Винцкевич Sergei Vintskevich (бас) 
Вартан Бабаян Vartan Babayan (барабаны) 
полуфиналистка телешоу ГОЛОС –КСЕНИЯ КОРОБКОВА (вокал) 
 
МАКСИМ ПИГАНОВ & ТРОМБОН ШОУ-Россия 
 
MAGNUS MEHL QUARTET – Германия – Сербия 
Magnus Mehl Магнус Мель (саксофон) 
Fedor Ruskuc Федор Рушкуч (бас) 
Frank Eberle Фрэнк Эберле (гитара) 
Miroslaw Pyschny Мирослав Пышный (барабаны) 
 
МУЗЫКАЛЬНЫЙ СПЕКТАКЛЬ 
 «В ДЖАЗЕ ТОЛЬКО ДЕВУШКИ» 
выпускники ГИТИСа мастерской СТАСА НАМИНА 
Ведущий – заслуженный деятель искусств России- Владимир ФЕЙЕРТАГ 
В программе возможны изменения 
справки по телефону 588-108 
сайт международного фестиваля «Джазовая провинция» - www.jazzprovince.ru 
билеты продаются: касса -70-30-79 и на сайте www.horoshiybilet.ru, 77-12-77 
 
Леонид Винцкевич представляет 
 
XXII МЕЖДУНАРОДНЫЙ ФЕСТИВАЛЬ «ДЖАЗОВАЯ ПРОВИНЦИЯ» 
4 ноября 19.00 драмтеатр им.А.С.Пушкина 
VINTSCEVICH & JAZZ ART- Россия – США 
Леонид Винцкевич Leonid Vintskevich (рояль) 
Николай Винцкевич Nick Vintskevich (саксофоны) 
Kip Reed Кип Рид (бас) 
Joel Taylor Джоэл Тейлор (барабаны) 
&специальный гость БОРИС АНДРИАНОВ(виолончель) 
 
Антон СИЛАЕВ и Block[BASS]ter 
Антон Силаев Anton Silaev (труба, электроника) 
Дмитрий Сапарин Dmitry Saparin (туба) 
Анатолий Кожаев Anatoly Kozhaev (бас) 
Денис Липатов Denis Lipatov (барабаны) 
Тамара Зубова Tamara Zubova (видео, флейта) 
Арсен Степанян Arsen Stepanian (звук) 
 
АРКАДИЙ ШИЛКЛОПЕР (валторна, альпийский горн) – Россия 
 
BALTIC All STARS QUNTET feat & SINNE EEG 
Sinne Eeg Сине Эг (вокал) – Дания 
Mikko Gunu Karjalainen Микко "Гуну" Карьялайнен (труба)- Финляндия 
Николай Сизов Nikolay Sizov (рояль) 
Максим Медведев Maxim Medvedev (саксофон) 
Heikko Remmel Хейкко Реммель(бас) - Эстония 
Aleksi Heinola Алексии Хейнола (барабаны) - Финляндия 
Леонид JUNIOR Leonid JUNIOR (гитара, губная гармоника, вокал) 
 
Ведущий – заслуженный деятель искусств России- Владимир ФЕЙЕРТАГ 
В программе возможны изменения 
справки по телефону 588-108 
сайт международного фестиваля «Джазовая провинция» - www.jazzprovince.ru 
билеты продаются: касса -70-30-79 и на сайте www.horoshiybilet.ru, 77-12-77 
Леонид Винцкевич представляет 
 
XXII МЕЖДУНАРОДНЫЙ ФЕСТИВАЛЬ «ДЖАЗОВАЯ ПРОВИНЦИЯ» 
5 ноября 19.00 филармония 
 
VEIN TRIO – Швейцария 
Michael Arben Мишель Арбенц (рояль) 
Thomas Lähns Томас Ланц (бас) 
Florian Arbenz Флориан Арбенц (барабаны) 
 
DEREK BROWN ДЕРЕК БРАУН (саксофоны) – США 
 
 
Дмитрий ИЛУГДИН ТРИО и финалистка ТВ конкурса 
«Большой джаз» Алина РОСТОЦКАЯ 
Алина Ростоцкая Alina Rostotskaya (вокал) 
Дмитрий Илугдин Dmitry Ilugdin (рояль) 
Виктор Шестак Victor Shestak(бас) 
Петр Ившин Pet Ivshin (ударные) 
 
дирижер и солист ВЛАДИСЛАВ ЛАВРИК (труба) 
Рапсодия в стиле «БЛЮЗ» Джорджа Гершвина 
 
СИМФОДЖАЗ БРАТЬЕВ ИВАНОВЫХ 
Михаил Иванов (рояль) & Андрей Иванов (к/бас) 
ПОЛИНА ОРБАХ (вокал) 
 
Симфонический оркестр Курской государственной филармонии, 
главный дирижер Игорь Сукачев, дирижер Юлия Жаркова 
 
 
Ведущий – заслуженный деятель искусств России- Владимир ФЕЙЕРТАГ 
В программе возможны изменения 
справки по телефону 588-108 
сайт международного фестиваля «Джазовая провинция» - www.jazzprovince.ru 
билеты продаются: касса -588-114 и на сайте www.horoshiybilet.ru, 77-12-77 
 
Леонид Винцкевич представляет 
 
XXII МЕЖДУНАРОДНЫЙ ФЕСТИВАЛЬ «ДЖАЗОВАЯ ПРОВИНЦИЯ 
6 ноября 19.00 Филармония 
 
Презентация нового альбома «Сalifornia Spirit» 
VINTSKEVICH & JAZZ ART– Россия – США 
Леонид Винцкевич Leonid Vintskevich (рояль) 
Николай Винцкевич Nick Vintskevich (саксофоны) 
Kip Reed Кип Рид (бас) 
Joel Taylor Джоэл Тейлор(барабаны) 
полуфиналистка телешоу ГОЛОС - Ксения Коробкова (вокал) 
 
KEMENADE DUO- Голландия – Бразилия 
Paul van Kemenade Пауль ван Кеменаде (альт-саксофон) 
Maurice Leenaars Морис Леенаарс (гитарист фламенко) 
 
5-ти кратный обладатель премии «ГРЭММИ» 
Arturo O’Farrill & квинтет – США 
Arturo O’Farrill Артуро О`Фэрилл (рояль) 
Chad Lefkowitz-Brown Чад Лефковиц-Браун (саксофон) 
Adam O’Farrill Адам О`Фэрилл (труба) 
Boris Kozlov Борис Козлов (контрабас) 
Zack O’Farrill ЗакО`Фэрилл (ударные) 
 
Ведущий – заслуженный деятель искусств России- Владимир ФЕЙЕРТАГ 
В программе возможны изменениясправки по телефону 588-108 
сайт международного фестиваля «Джазовая провинция» - www.jazzprovince.ru 
билеты продаются: касса -588-114 и на сайте www.horoshiybilet.ru, 77-12-77 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
КУРСКАЯ ГОСУДАРСТВЕННАЯ ФИЛАРМОНИЯ 
 
 
АБОНЕМЕНТ № 6 
 
7 ноября 14.00 
 
 
КОНЦЕРТ ДЛЯ ЮНОШЕСТВА 
 
в рамках XXII Международного фестиваля 
 «Джазовая провинция» 
 
«ДЖАЗ СЕГОДНЯ…» 
 
 
 
KEMENADE DUO - Голландия – Бразилия 
Paul van Kemenade Пауль ван Кеменаде (альт-саксофон) 
Maurice Leenaars Морис Леенаарс (гитарист фламенко) 
 
 
Ансамбль «НОВОЕ ИСКУССТВО» 
 
Леонид ВИНЦКЕВИЧ (рояль) 
Николай ВИНЦКЕВИЧ (саксофоны) 
Алексей КУЗНЕЦОВ (гитара) 
Сергей ВИНЦКЕВИЧ (бас) 
Леонид JUNIOR (гитара, губная гармоника, вокал) 
Вартан БАБАЯН (барабаны) 
 
В программе возможны изменения 
справки по телефону 588-108 
 
сайт международного фестиваля «Джазовая провинция» www.jazzprovince.ru Национальный календарь событий сообщает, что фестиваль "Джазовая 
провинция" вошел в ТОП-10 главных музыкальных событий осени. http://eventsinrussia.com/blog/10-glavnyh-muzykalnyh-sobytij-oseni Внимание! Время начала концерта 12 августа на Театральной площади Курска сместилось на 18.00! 
"Друзья! 12 августа в 18:00 (!) на Театральной площади Курска состоится концерт "Лето. Джаз", с участием: 
Леонид Винцкевич (рояль) - заслуженный артист России 
Николай Винцкевич (саксофоны) 
Алексей Кузнецов (гитара) - Народный артист России 
Сергей Винцкевич (бас) 
Вартан Бабаян (ударные) 
 
Специальные гости: 
Участница проекта "Голос" Ксения Коробкова (вокал) 
Лауреат международного конкурса Андрей Медведев (вокал)"     Друзья! Есть предварительная информация по ДЖАЗОВОЙ ПРОВИНЦИИ - 2017! 
 
Города: Курск, Брянск, Подольск, Санкт-Петербург, Калуга, Тула, Белгород, Воронеж, Орёл, Липецк, Владимир. 
 
Участники: 
Группа Block[BASS]ter 
Антон Силаев - труба, электроника; 
Дмитрий Сапарин - туба; 
Анатолий Кожаев - контрабас; 
Денис Липатов - барабаны; 
Тамара Зубова - видео, флейта; 
Арсен Степанян - звук; 
 
Леонид Винцкевич (рояль) - заслуженный артист России 
Николай Винцкевич (саксофоны) 
Леонид JUNIOR (гитара, вокал, губная гармоника) 
 
Аркадий Шилклопер (валторна) 
Борис Андрианов (виолончель) - заслуженный артист России 
Владислав Лаврик (труба) 
Михаил Иванов (рояль) 
Андрей Иванов (контрабас) 
 
Paul van Kemenade - Maurice Leenaars - Duo (Голландия, Бразилия) 
 
Коллектив из Америки 
Arturo O’Farrill - piano - Артуро О'Фэррилл 
Chad Lefkowitz-Brown - saxophone - Чад Лефковиц-Браун 
Adam O’Farrill - trumpet - Адам О'Фэррилл 
Boris Kozlov - double bass Борис Козлов 
Zack O’Farrill - drums - Зак О'Фэррилл 

youtube.com/watch?v=ImmM2inXlwM     10-го и 11-го марта в зале Курской государственной филармонии состоятся концерты традиционного музыкального проекта Леонида Винцкевича «Vive L’amour!» («Да здравствует любовь!») с участием выдающихся музыкантов современности! 
В программах концертов прозвучит джаз и не только… Зритель погрузится в любопытный экскурс классической, авторской и джазовой музыки, где царствуют эстетика импровизации и свобода самовыражения, в мир оригинальных поэтических строк, фотографии, живописи и керамики… 
 
Гости концертов, которые ВПЕРВЫЕ выступят в Курске! 
 
ВЛАДИСЛАВ ЛАВРИК — одаренный музыкант, сочетающий в себе незаурядные таланты исполнителя и дирижера. По праву считается одним из лучших трубачей России и молодых симфонических дирижеров. Лауреат премии Президента РФ для молодых деятелей культуры 2015 года - за вклад в развитие традиций и популяризацию духового искусства. Победитель многих российских и международных конкурсов. Выступает по всему миру с сольными программами вместе с известными оркестрами и дирижерами, такими как Михаил Плетнев, Владимир Спиваков, Александр Ведерников, Юрий Башмет и др. Основатель и художественный руководитель международного музыкального фестиваля медного духового искусства Brass Days, Владислав записал сольный диск «Размышление» вместе с лучшим духовым оркестром страны — оркестром Министерства обороны РФ. 
https://youtu.be/2m45T9OU_p0 
 
БОРИС АНДРИАНОВ — заслуженный артист России, на сегодняшний день, один из наиболее талантливых виолончелистов нашей страны, идейный вдохновитель и руководитель проекта «Поколение звезд», в рамках которого проводятся концерты молодых музыкантов в регионах России. Лауреат премии правительства РФ в области культуры. Арт-директор виолончельного фестиваля в России. Борис выступает с самыми известными оркестрами страны - оркестр Мариинского театра, Российский национальный оркестр, Академический симфонический оркестр Московской филармонии, Большой симфонический оркестр имени П.И. Чайковского, Государственный камерный оркестр джазовой музыки имени О. Лундстрема, с Национальным оркестром Франции, филармоническими оркестрами Словении и Хорватии, Берлина, Вены, Загреба, Польши и Литвы и др. С известными дирижерами, как Валерий Гергиев, Владимир Федосеев, Марк Горенштейн, Павел Коган, Александр Ведерников и др. Борис выступает в лучших залах России и на престижнейших концертных площадках мира. 
https://youtu.be/rEg-30JwTgI 
 
МИШЕЛЬ МАРАНГ – экстраординарный музыкант, голландский кларнетист, хорошо известный слушателям во многих странах мира. Выступающий соло, с различными ансамблями, участвует в различных театральных проектах, он имеет широкий репертуар, от классики до фольклора. Феноменальный музыкант во всех отношениях. Постоянный участник мастер-классов в Московской, Шанхайской и Парижской консерваториях. Работает с композиторами нового поколения из Европы, США, Мексики, Китая, России и других стран. Мишель профессиональный фотограф, его выставки проходили в Голландии, США, России. В концертах Мишель объединит выразительные возможности кларнета соло, электроники и фотографии объединяются здесь, создавая свой язык, где звуковые, графические и цветовые образы выступают воедино. 
https://youtu.be/LGZT0ZKuYjk 
 
В концертах принимают участие известные музыканты: Народный артист России Алексей Кузнецов (гитара), заслуженный артист России Леонид Винцкевич (рояль), обладатель престижной музыкальной премии имени Майлса Дэвиса "MILES Award" Николай Винцкевич (саксофоны), Сергей Винцкевич (бас-гитара), Вартан Бабаян (барабаны), Леонид JUNIOR (гитара, вокал, губная гармоника). 
На сцену выйдут коллективы и артисты Курской филармонии - симфонический оркестр (художественный руководитель и главный дирижёр Игорь Сукачёв, дирижёр Юлия Жаркова), трио Олега Овчаренко и дуэт вибрафонистов Александр Крупнов и Анна Князева. 
Своё творчество представят писатель Сергей Малютин и саунд-поэт Александр Бубнов. 
 
АЛЕКСАНДР БУБНОВ - визуальный поэт, автор-исполнитель экспериментальных форм стиха, доктор филологических наук, член Всемирной Ассоциации писателей. Его стихи печатались в сборниках и журналах известных российских и европейских изданий. Лауреат международных литературных фестивалей. 
 
СЕРГЕЙ МАЛЮТИН - заслуженный работник культуры РФ, член Союза писателей России, член Союза журналистов России, автор книг «Телевидение, которого нет» и «…И во дни печали не забуди обо мне». 
Зрители увидят выставку удивительных работ из керамики художника-дизайнера, керамиста МАРИИ ВИНЦКЕВИЧ и картины ВЛАДИМИРА КАНИЩЕВА. 
Уникальные образцы своей продукции представит первая в Черноземье Студия авторской обуви ручной работы Coddex hand made. 
Концерты ведет заслуженный деятель искусств Республики Татарстан, кандидат искусствоведения, музыковед ГУЗЕЛЬ САЙФУЛЛИНА. ДОРОГИЕ ДРУЗЬЯ!!! 
СПЕЦИАЛЬНО ДЛЯ ФАНАТОВ "ДЖАЗОВОЙ ПРОВИНЦИИ" 
НЕ РАСПОЛАГАЮЩИХ СВОБОДНЫМ ВРЕМЕНЕМ ДЛЯ ПОХОДА В КАССЫ ОТКРЫТА ОНЛАЙН-ПРОДАЖА БИЛЕТОВ НА МАРТОВСКИЕ КОНЦЕРТЫ. 
БИЛЕТЫ МОЖНО ПРИОБРЕСТИ ЗДЕСЬ: https://ticketok.ru/show.php?evid=428994 
 
ПОТОРОПИТЕСЬ ЗАГЛЯНУТЬ В ОНЛАЙН-КАССУ. 
БИЛЕТОВ ОСТАЛОСЬ ОЧЕНЬ МАЛО! 
НА 10 МАРТА СОВСЕМ ЧУТЬ-ЧУТЬ: http://order.ticketok.ru/ticketok/ru/plan_zala/902901/ Дорогие друзья! 
 
Приглашаем Вас на традиционные концерты 
"Vive L`amour! Да здравствует любовь! - проект ежегодного Международного фестиваля "Джазовая провинция. 
 
В программе концертов ДЖАЗ и не только... 
Вас ожидает встреча с выдающимися музыкантами современности 
 
10-11 марта в 19.00 
большой зал Курской государственной филармонии 
 
11 марта в 14.00 
 КОНЦЕРТ ДЛЯ ЮНОШЕСТВА 
 
 
 
Билеты продаются в кассе филармонии. 
Телефоны 588-114, 588-108   Леонид Винцкевич: "Это человек, с которым я был знаком более 30 лет... Редкое служение искусству джаза... Светлая память..."

Не так давно в Воронеже ушел из жизни публицист, джазовый критик и переводчик Юрий Верменич. Он умер на 83 году жизни в среду, 14 декабря 2016 года. 
Большую часть жизни Юрий Верменич провел в Воронеже, работал инженером, увлекался джазом. В 1964 году вошел в «Группу исследователей джаза». Свободное время посвящал переводу с английского книг о джазе. В 1966 году организовал городской джаз-клуб, а в 1969-1971 годах провел в Воронеже три джазовых фестиваля. С 1974г. преподавал историю джаза в Воронежском училище искусств. 
Юрий Верменич опубликовал более 200 статей о джазе в местной и центральной прессе. Его книгу «Джаз. История. Стили. Мастера» называют популярной джазовой энциклопедией. Верменич вел концерты фестиваля «Джазовая провинция». 
ru.wikipedia.org/wiki/Верменич,_Юрий_Тихонович Уважаемые поклонники джаза!
Напоминаем Вам, что 3 февраля в 19.00 в курской филармонии - значимое музыкальное событие наступающего года! Международное музыкальное трио в составе: 
Леонид Винцкевич (LEONID VINTSEVICH) - piano 
Стив Кершоу (STEVE KERSHAW) - double bass 
Николай Винцкевич (NICK VINTSEVICH) - saxophones 

представит в России альбом “UNDER a DIFFERENT SKY” ("Под другим небом"), 
Альбом был записан музыкантами в мае 2016 года в Англии на лейбле SLAM Records и сразу получил высокую оценку ведущих журналов и интернет-порталов по всему миру: «Очень привлекательный альбом… поразительный, ясный и сильный, очень мелодичный…», – пишет Cadence (США); «Впечатляющее сочетание свободы и формы…» – по мнению Jazz Weekly (США). 
Это современная камерная музыка. 
 
Альбом назван одним из лучших альбомов 2016 года английским журналом "JAZZ VIEWS". 
Авторитетный британский музыковед Кен Читэм (Ken Cheetham) написал в своём обзоре музыкальных новинок 2016 года: «В этом альбоме присутствует откровенная фортепианная страсть при исполнении изумительных богатых образами мелодий. Они подхватываются саксофоном и связываются воедино стабильными басовыми линиями контрабаса. Будоражащая музыка. 
Российский пианист Леонид Винцкевич высекает из своего рояля аккорды и мелодии с поразительной смелостью и дерзостью. Его страсть и напористость вторят его ошеломляющей изобретательности и высокой техничности исполнения. В его музыке нашли отражение элементы творчества его фаворитов – Берга, Мессиана, Скрябина. 
 
Этот лаконичный и живой стиль нуждается в твёрдой и стабильной опоре, за которую здесь отвечает контрабасист Стив Кершоу (Steve Kershaw). Ранее музыкант уже сотрудничал с дуэтом отца и сына Винцкевичей. Саксофонист Николай Винцкевич так же раскован во время исполнения, как и его отец, и его стиль игры столь же настойчив и неукротим. Партия Кершоу подобна монолиту, но при этом структура композиции в его исполнении остается гибкой и пластичной, давая возможность двум другим участникам трио свободно импровизировать». 
 
Концерты-презентации пройдут с 3 по 11 февраля в пяти городах. 
Начало тура, по сложившейся традиции, на родине "Джазовой провинции" - в Курске. 
 
Для бронирования билетов в кассе филармонии звоните: 588-114… 
Для покупки билетов через интернет перейдите по ссылке: 
http://kursk.kassy.ru/event/553/order/ 
 
А уже в ближайшее время выйдет в свет альбом, записанный Леонидом и Николаем Винцкевичами с лучшими музыкантами в США! 
Так что... СЛЕДИТЕ ЗА ИНФОРМАЦИЕЙ! Дорогие друзья! 
Приглашаем Вас 3 февраля 2017 года в 19.00 на презентацию альбома “UNDER a DIFFERENT SKY” (SLAM RECORDS Англия-2016). 
 
Большой зал филармонии. 
Билеты продаются в кассе филармонии (тел. 588-114), стоимость - 120-150 - 200 - 250 - 300 рублей. 
Билеты можно приобрести на сайте http://kursk.kassy.ru/event/553/order/ 
Возрастное ограничение 6+. 
Будем рады видеть Вас на концерте!         О фестивале, в том числе     Один из хедлайнеров предстоящего фестиваля В рамках фестиваля, так же состоится традиционный: КОНЦЕРТ ДЛЯ ЮНОШЕСТВА 4 ноября 14.00, филармония 
 
ABOUT APHRODITE - Германия 
Gilda Razani (саксофон, терменвокс) 
Hans Wanning (рояль) 
 
SAIMAA GUARTET – Россия - Финляндия 
Максим Медведев (саксофон) 
Miika Vintturi (рояль) 
Тuomas Talvi (к/бас) 
Tuukka Dunkel (ударные) 
Специальный гость - Иван Васильев (труба) 

DIDA PELLED TRIO– США-Израиль 
Dida Pelled (вокал, гитара) 
Ark Ovrutski (бас) 
Dan Aran (ударные) 
 
Ведущий – Владимир ФЕЙЕРТАГ 
В программе возможны изменения Программа мастер-классов в Курске: 

1ноября – КМК им.Г.В.Свиридова – 14.00 
DIDAPELLEDTRIO– США-Израиль 
DidaPelled (вокал, гитара) 
ArkOvrutski (бас) 
DanAran (ударные) 
 
 
2 ноября – КМКИС – 15.30 
ОЛЕГ АККУРАТОВ - Россия 
Олег Аккуратов (вокал, рояль) 
Сергей Винцкевич (бас) 
Вартан Бабаян (барабаны) 
Адам Терацуян (к/бас) 
 
 
 
3ноября – КМК им.Г.В.Свиридова – 13.30 
 
SAIMAAGUARTET– Россия - Финляндия 
Иван Васильев (труба) 
МаксимМедведев (саксофон) 
MiikaVintturi (рояль) 
ТuomasTalvi (к/бас) 
TuukkaDunkel(ударные) 
 
ABOUTAPHRODITE - Германия 
GildaRazani (саксофон, терменвокс) 
HansWanning (рояль) !!! Полная программа фестиваля по всем городам !!!:

28 октября ОРЕЛ 19.00 ГРИНН ЦЕНТР 
VINTSKEVICH JAZZ ART 
Презентация альбома “UNDERN a DIFFERENT SKY” – Россия-Англия 
Леонид Винцкевич (рояль) 
Николай Винцкевич (саксофоны) 
Steve Kershaw (к/бас) 
 
ЛЕОНИД JUNIOR (вокал, гитара, губная гармоника) - Россия 
 
SANTIAGO FERREIRA BAND 
Santiago Ferreira (вокал, гитара) - Бразилия 
Tomas Jochmann (клавишные) - Словакия 
Josias Pedrosa Liashw (бас) - Бразилия 
Bharata Rajnošek (труба, саксофон, флейта) - Чехия 
Voinov Sergei (барабаны, перкуссия) - Россия-Чехия 
 
 
MARION COWINGS & ERIC ALEXANDER Quartet – США 
Marion Cowings (вокал) 
Eric Alexander (тенор-саксофон) 
David Hazeltine (клавишные) 
Ari Roland (к/бас) 
Joe Farnsworth (барабаны) 
 
 
HORSEPOWER feat. MARIANNA SAVON - Россия 
Николай Моисеенко (саксофон, вокодер) 
Марианна Савон (вокал) 
Антон Хабибулин (гитара) 
Виктор Лушников (рояль) 
Сергей Гейер (бас) 
Александр Кульков (ударные) 

 
28 октября ТУЛА 19.00 ФИЛАРМОНИЯ 
ИГОРЬ БУТМАН & МОСКОВСКИЙ ДЖАЗОВЫЙ 
ОРКЕСТР & ДРУЗЬЯ 
 
29 октября ТУЛА 18.00 ФИЛАРМОНИЯ 
VINTSKEVICH JAZZ ART 
Презентация альбома “UNDERN a DIFFERENT SKY” - Россия-Англия 
Леонид Винцкевич (рояль) 
Николай Винцкевич (саксофоны) 
Steve Kershaw (к/бас) 
 
ЛЕОНИД JUNIOR (вокал, гитара, губная гармоника) 
ВАРТАН БАБАЯН (барабаны) 
 
SANTIAGO FERREIRA BAND 
Santiago Ferreira (вокал, гитара) - Бразилия 
Tomas Jochmann (клавишные) - Словакия 
Josias Pedrosa Liashw (бас) - Бразилия 
Bharata Rajnošek (труба, саксофон, флейта) - Чехия 
Voinov Sergei (барабаны, перкуссия) - Россия-Чехия 
 
 
 
MARION COWINGS & ERIC ALEXANDER Quartet – США 
Marion Cowings (вокал) 
Eric Alexander (тенор-саксофон) 
David Hazeltine (клавишные) 
Ari Roland (к/бас) 
Joe Farnsworth (барабаны) 

 
30 октября ПОДОЛЬСК 19.00 ДК «ОКТЯБРЬ» 
VINTSKEVICH JAZZ ART 
Презентация альбома “UNDERN a DIFFERENT SKY” - Россия-Англия 
Леонид Винцкевич (рояль) 
Николай Винцкевич (саксофоны) 
Steve Kershaw (к/бас) 
 
ЛЕОНИД JUNIOR (вокал, гитара, губная гармоника) 
ВАРТАН БАБАЯН (барабаны) 
 
SANTIAGO FERREIRA BAND 
Santiago Ferreira (вокал, гитара) - Бразилия 
Tomas Jochmann (клавишные) - Словакия 
Josias Pedrosa Liashw (бас) - Бразилия 
Bharata Rajnošek (труба, саксофон, флейта) - Чехия 
Voinov Sergei (барабаны, перкуссия) - Россия-Чехия 
 

MARION COWINGS & ERIC ALEXANDER Quartet – США 
Marion Cowings (вокал) 
Eric Alexander (тенор-саксофон) 
David Hazeltine (клавишные) 
Ari Roland (к/бас) 
Joe Farnsworth (ударные) 

 
1 ноября КАЛУГА 19.00 филармония 
АЛЕКСЕЙ КУЗНЕЦОВ и друзья 
Алексей Кузнецов (гитара) – Россия 
Лембит Саарсалу (саксофон) – Эстония 
Steve Kershaw (к/бас) – Англия 
Леонид JUNIOR (вокал, гитара, губная гармоника) - Россия 
 
MARION COWINGS & ERIC ALEXANDER Quartet – США 
Marion Cowings (вокал) 
Eric Alexander (тенор-саксофон) 
David Hazeltine (клавишные) 
Ari Roland (к/бас) 
Joe Farnsworth (ударные) 
 
 
SANTIAGO FERREIRA BAND 
Santiago Ferreira (вокал, гитара) - Бразилия 
Tomas Jochmann (клавишные) - Словакия 
Josias Pedrosa Liashw (бас) - Бразилия 
Bharata Rajnošek (труба, саксофон, флейта) - Чехия 
Voinov Sergei (барабаны, перкуссия) - Россия-Чехия 
 

 
1 ноября ВОРОНЕЖ 19.00 клуб «Петровский» 
BLOOM EFFECT - Швейцария 
Jochen Baldes (саксофон) 
Franz Hellmuller (гитара) 
Herbert Kramis (к/бас) 
Tony Renold (ударные) 
 
АБСТРАКТОР - Россия 
Иван Сухарев (гусли, вокал) 
Ярослав Борисов (рояль, клавиши) 
Александр Битюцких (ударные) 
 
Ведущий – Кирилл МОШКОВ 
 
 
2 ноября ВОРОНЕЖ 19.00 филармония 
HÅKON KORNSTAD (саксофон, вокал) – Норвегия 
 
DIDA PELLED TRIO – США-Израиль 
Dida Pelled (вокал, гитара) 
Ark Ovrutski (бас) 
Dan Aran (ударные) 
 
SANTIAGO FERREIRA BAND 
Santiago Ferreira (вокал, гитара) - Бразилия 
Tomas Jochmann (клавишные) - Словакия 
Josias Pedrosa Liashw (бас) - Бразилия 
Bharata Rajnošek (труба, саксофон, флейта) - Чехия 
Voinov Sergei (барабаны, перкуссия) - Россия-Чехия 
 
 
 
Ведущий – Кирилл МОШКОВ 
 
В программе возможны изменения 
 
 
2 ноября КУРСК 19.00 филармония 
BLOOM EFFECT - Швейцария 
Jochen Baldes (саксофон) 
Franz Hellmuller (гитара) 
Herbert Kramis (к/бас) 
Tony Renold (ударные) 
 
ALON & JOCA – Израиль – Бразилия 
Alon Yavnai (рояль) 
Joca Perpignan (вокал, перкуссия) 
 
 
VINTSCEVICH-TAYLOR Quartet – Россия – США 
ЭТЕРИ БЕРИАШВИЛИ (вокал) 
Леонид Винцкевич (клавишные) 
Николай Винцкевич (саксофоны) 
Kip Reed (бас) 
Joel Taylor (ударные) 
 
 
АНСАМБЛЬ камерной музыки «БАРОККО» - Россия 
 рук.Юрий Красников 
 
В программе возможны изменения 
 
2 ноября БРЯНСК 18.30 театр драмы им.А.К.Толстого 
ABOUT APHRODITE - Германия 
Gilda Razani (саксофон, терменвокс) 
Hans Wanning (рояль) 
 
 
АЛЕКСЕЙ КУЗНЕЦОВ и друзья 
Алексей Кузнецов (гитара) – Россия 
Лембит Саарсалу (саксофон) – Эстония 
Steve Kershaw (к/бас) - Англия 
Леонид JUNIOR (вокал, гитара, губная гармоника) - Россия 
 
MARION COWINGS & ERIC ALEXANDER Quartet – США 
Marion Cowings (вокал) 
Eric Alexander (тенор-саксофон) 
David Hazeltine (клавишные) 
Ari Roland (к/бас) 
Joe Farnsworth (ударные) 
 
Ведущий – Владимир ФЕЙЕРТАГ 
В программе возможны изменения 

 
3 ноября КУРСК 19.00 драмтеатр им.А.С.Пушкина 
HÅKON KORNSTAD (саксофон, вокал) – Норвегия 
 
 
DIDA PELLED TRIO – США-Израиль 
Dida Pelled (вокал, гитара) 
Ark Ovrutski (бас) 
Dan Aran (ударные) 
 
 
АЛЕКСЕЙ КУЗНЕЦОВ и друзья 
Алексей Кузнецов (гитара) – Россия 
Лембит Саарсалу (саксофон) – Эстония 
Steve Kershaw (к/бас) - Англия 
Леонид JUNIOR (вокал, гитара, губная гармоника) - Россия 
 
 
SANTIAGO FERREIRA BAND 
Santiago Ferreira (вокал, гитара) - Бразилия 
Tomas Jochmann (клавишные) - Словакия 
Josias Pedrosa Liashw (бас) - Бразилия 
Bharata Rajnošek (труба, саксофон, флейта) - Чехия 
Voinov Sergei (барабаны, перкуссия) - Россия-Чехия 
 
 
 
“NO COMMENT” БИГ-БЭНД - Россия 
рук. Владимир Уваров 
 
 
Ведущий – Владимир ФЕЙЕРТАГ 
В программе возможны изменения 
 
 
 
3 ноября ВОРОНЕЖ 19.00 филармония 
FERENC und MAGNUS MEHL QUARTETT – Германия - Сербия 
Magnus Mehl (саксофон) 
Ferenc Mehl (ударные) 
Martin Schulte (гитара) 
Fedor Ruskuc (бас) 
 
ОЛЕГ АККУРАТОВ ТРИО - Россия 
Олег Аккуратов (вокал, рояль) 
Сергей Винцкевич (бас) 
Вартан Бабаян (барабаны, перкуссия) 
Специальный гость - Адам Терацуян (к/бас) 
 
 
ALON & JOCA – Израиль – Бразилия 
Alon Yavnai (рояль) 
Joca Perpignan (вокал, перкуссия) 
 
HORSEPOWER feat. MARIANNA SAVON - Россия 
Николай Моисеенко (саксофон, вокодер) 
Марианна Савон (вокал) 
Антон Хабибулин (гитара) 
Виктор Лушников (рояль) 
Сергей Гейер (бас) 
Александр Кульков (ударные) 
 
Ведущий – КИРИЛЛ МОШКОВ 
 
В программе возможны изменения 
 

 
4 ноября КУРСК 19.00 драмтеатр им.А.С.Пушкина 
VINTSCEVICH PROJECT & “ROSTAN” – Россия – США 
Леонид Винцкевич (клавишные) 
Николай Винцкевич (саксофоны) 
Kip Reed (бас) 
Joel Taylor (ударные) 
Фольклорный ансамбль «РОСТАНЬ» рук. Валентина Савенко 
cолистка Светлана Егорова 
Специальный гость БОРИС АНДРИАНОВ (виолончель) 
 
 
SCOTT HENDERSON ТРИО – США-Франция 
Scott Henderson (гитара) 
Archibald Ligonniere (ударные)  
Romain Labaye (бас) 
 
 
MARION COWINGS & ERIC ALEXANDER QUARTET– США 
Marion Cowings (вокал) 
Eric Alexander (тенор-саксофон) 
David Hazeltine (клавишные) 
Ari Roland (к/бас) 
Joe Farnsworth (ударные) 
 
В программе возможны изменения 
 
4 ноября ВОРОНЕЖ 19.00 клуб «Петровский» 
SAIMAA GUARTET – Россия – Финляндия 
Максим Медведев (саксофон) 
Miika Vintturi (рояль) 
Тuomas Talvi (к/бас) 
Tuukka Dunkel (ударные) 
Специальный гость - Иван Васильев (труба) 
 
АЛЕКСЕЙ КУЗНЕЦОВ и друзья 
Алексей Кузнецов (гитара) – Россия 
Лембит Саарсалу (саксофон) – Эстония 
Steve Kershaw (к/бас) - Англия 
Леонид Junior (вокал, гитара, губная гармоника) – Россия 
Ведущий – КИРИЛЛ МОШКОВ 
В программе возможны изменения 
4 ноября БЕЛГОРОД 18.00 филармония 
FERENC und MAGNUS MEHL QUARTETT – Германия – Сербия 
Magnus Mehl (саксофон) 
Ferenc Mehl (ударные) 
Martin Schulte (гитара) 
Fedor Ruskuc (бас) 
 
ОЛЕГ АККУРАТОВ ТРИО - Россия 
Олег Аккуратов (вокал, рояль) 
Сергей Винцкевич (бас) 
Вартан Бабаян (барабаны, перкуссия) 
Специальный гость - Адам Терацуян (к/бас) 
 
HÅKON KORNSTAD (саксофон, вокал) – Норвегия 
 
SANTIAGO FERREIRA BAND 
Santiago Ferreira (вокал, гитара) - Бразилия 
Tomas Jochmann (клавишные) - Словакия 
Josias Pedrosa Liashw (бас) - Бразилия 
Bharata Rajnošek (труба, саксофон, флейта) - Чехия 
Voinov Sergei (барабаны, перкуссия) - Россия-Чехия 
 
Ведущий – Владимир ФЕЙЕРТАГ 
 
К 25-летию партнерских отношений между 
городами-побратимами КУРСК-ВИТТЕН 
5ноября КУРСК 19.00 филармония 
ABOUT APHRODITE - Германия 
Gilda Razani (саксофон, терменвокс) 
Hans Wanning (рояль) 
 
FERENC und MAGNUS MEHL QUARTETT – Германия - Сербия 
Magnus Mehl (саксофон) 
Ferenc Mehl (ударные) 
Martin Schulte (гитара) 
Fedor Ruskuc (бас) 
 
ОЛЕГ АККУРАТОВ ТРИО - Россия 
Олег Аккуратов (вокал, рояль) 
Сергей Винцкевич (бас) 
Вартан Бабаян (барабаны, перкуссия) 
Специальный гость - Адам Терацуян (к/бас) 
 
 
СИМФОДЖАЗ БРАТЬЕВ ИВАНОВЫХ 
МИХАИЛ ИВАНОВ (рояль) & АНДРЕЙ ИВАНОВ (контрабас) - Россия 
ПОЛИНА ОРБУХ (вокал) - Россия 
LEMBIT SAARSALU (саксофон) - Эстония 
симфонический оркестр Курской государственной филармонии, 
главный дирижер Игорь Сукачев, дирижер Юлия Жаркова 
 
 
Ведущий – Владимир ФЕЙЕРТАГ 
В программе возможны изменения 
 
5ноября ВОРОНЕЖ 19.00 EVENT-HALL 
VINTSCEVICH PROJECT & “ROSTAN” – Россия – США 
Леонид Винцкевич (клавишные) 
Николай Винцкевич (саксофоны) 
Kip Reed (бас) 
Joel Taylor (ударные) 
Фольклорный ансамбль «РОСТАНЬ» рук. Валентина Савенко 
cолистка Светлана Егорова 
Специальный гость БОРИС АНДРИАНОВ (виолончель) 
 
 
SCOTT HENDERSON ТРИО – США-Франция 
Scott Henderson (гитара) 
Archibald Ligonniere (ударные)  
Romain Labaye (бас) 

 
 
MARION COWINGS & ERIC ALEXANDER Quartet – США 
Marion Cowings (вокал) 
Eric Alexander (тенор-саксофон) 
David Hazeltine (клавишные) 
Ari Roland (к/бас) 
Joe Farnsworth (ударные) 
 
В программе возможны изменения 
 
5 ноября ЛИПЕЦК 18.00 областной Центр 
SANTIAGO FERREIRA BAND 
Santiago Ferreira (вокал, гитара) - Бразилия 
Tomas Jochmann (клавишные) - Словакия 
Josias Pedrosa Liashw (бас) - Бразилия 
Bharata Rajnošek (труба, саксофон, флейта) - Чехия 
Voinov Sergei (барабаны, перкуссия) - Россия-Чехия 
 
 
 
ALON & JOCA – Израиль – Бразилия 
Alon Yavnai (рояль) 
Joca Perpignan (вокал, перкуссия) 
 
АЛЕКСЕЙ КУЗНЕЦОВ и друзья 
Алексей Кузнецов (гитара) – Россия 
Steve Kershaw (к/бас) - Англия 
Леонид Junior (вокал, гитара, губная гармоника) – Россия 
Игорь Верещагин (губная гармоника) - Россия 
 
 
6 ноября ЛИПЕЦК 18.00 областной Центр 
MARION COWINGS & ERIC ALEXANDER Quartet – США 
Marion Cowings (вокал) 
Eric Alexander (тенор-саксофон) 
David Hazeltine (клавишные) 
Ari Roland (к/бас) 
Joe Farnsworth (ударные) 
 
 
VINTSCEVICH PROJECT & “ROSTAN” – Россия – США 
Леонид Винцкевич (клавишные) 
Николай Винцкевич (саксофоны) 
Kip Reed (бас) 
Joel Taylor (ударные) 
Фольклорный ансамбль «РОСТАНЬ» рук. Валентина Савенко 
cолистка Светлана Егорова 
Специальный гость БОРИС АНДРИАНОВ (виолончель) 
 
Ведущий – Игорь Верещагин 
В программе возможны изменения 
 
12 ноября ВЛАДИМИР 18.00 филармония 
VINTSCEVICH PROJECT & “ROSTAN” – Россия – США 
Леонид Винцкевич (клавишные) 
Николай Винцкевич (саксофоны) 
Kip Reed (бас) 
Joel Taylor (ударные) 
Фольклорный ансамбль «РОСТАНЬ» рук. Валентина Савенко 
cолистка Светлана Егорова 
Специальный гость БОРИС АНДРИАНОВ (виолончель) 
 
HORSEPOWER feat. MARIANNA SAVON - Россия 
Николай Моисеенко (саксофон, вокодер) 
Марианна Савон (вокал) 
Антон Хабибулин (гитара) 
Виктор Лушников (рояль) 
Сергей Гейер (бас) 
Петр Ившин (ударные) 
 
Block[Bass]ter - Россия 
Антон Силаев (труба, электроника) 
Дмитрий Сапарин (туба) 
Анатолий Кожаев (к/бас) 
Денис Липатов (барабаны) 
Тамара Зубова (флейта) 
 
ВЛАДИМИР ЧИБИСОВ – писатель, историк  Курская афиша "Джазовой провинции".       Прямо сейчас  Включайте, может, еще успеете
https://www.facebook.com/nick.vintskevich/videos/1067377493340891/ Каждый раз возвращаясь ненадолго из непрерывных концертных туров знаменитый курский джазовый пианист Леонид Винцкевич спешит пригласить своих дорогих земляков на традиционную встречу на театральной площади в самом центре Курска. 
Программа неизменно носит название «HoT SUMMER JaZZ» - «ЖаРКий летний ДЖаЗ». Английское слово «hot» в данном случае можно ещё перевести как «зажигательный». Зажигательным станет этот вечер для всех тех, кто захочет придти на концерт..

Вход свободный. Приглашаются все желающие.    Внимание!! 14 июня в 12.00 в Курском музыкальном колледже имени Свиридова даст бесплатный концерт победитель телепроекта «Большой джаз», всемирно известный саксофонист Дмитрий Мосьпан. Асеевская библиотека прямо сейчас      Курский джазмен в Лос-Анджелесе готовит к выходу новый альбом 
 
В конце февраля в Лос-Анджелесе курский джазмен Николай Винцкевич завершил работу над новым музыкальным альбомом.  "Джаз

Лето субботнего дня. Театральная площадь. Концерт под открытым небом. Музыка Нового Орлеана в Курске. Россыпь звуков, словно бренчишь монетками, а потом высыпаешь их в карман, чтобы вернуться назад, на площадь, где снова будут играть джаз."

Ирина Отдельнова,
рисунки автора
(в ожидании готовящейся к выходу новой книги, подробнее с творчеством, теперь уже известного курского литератора, можете познакомиться на ее официальной странице в фейсбуке facebook.com/i.otdelnova )    «Мне нравится работать с командой единомышленников» Дорогие друзья!
12 февраля в 19.00 приглашаем Вас на концерт "Любимые мелодии джаза", специальный гость - заслуженный артист Эстонии Лембит Саарсалу (саксофон).
Большой зал филармонии.
Билеты продаются в кассе филармонии, стоимость - 100-250 рублей.

11 и 12 февраля в 14.00 в Романсовой гостиной Курской государственной филармонии состоятся концерты для юношества, с участием ансамбля "Новое искусство" и Лембита Саарсалу.
Билеты продаются в кассе филармонии, стоимость - 100 рублей. ЛЕОНИД ВИНЦКЕВИЧ ПРИГЛАШАЕТ ВСЕХ ЛЮБИТЕЛЕЙ ДЖАЗА на очередную встречу.
12 февраля в зале филармонии состоится концерт ансамбля "Новое искусство" - "Любимые мелодии джаза". Специальный гость - заслуженный артист Эстонии Лембит Саарсалу.

Стоимость билетов 100-250 рублей. 
Касса филармонии, бронирование: 588-114
Электронная продажа: http://kursk.kassy.ru/event/200753/order/.

Страница концерта в "Фейсбуке":
https://www.facebook.com/events/872871346164146  Еще одно видео  Vintskevich Project с хором "Ростань" и Биллом Саммерсом:
Vintskevich Project is a collaboration of musicians of Russia and USA! The project was created by Leonid Vintskevich. And the first project with folk coir "Rostan" Leonid & Nick did even more 15 years ago! Participation in this recording took great musicians :
Legendary percussionist Bill Summers (Herbie Hancock & The Headhunters, Quincy Jones)
Joel Taylor drums
Kip Reed bass 
Leonid Vintskevich fender rhodes piano & keys 
Nick Vintskevich soprano sax 
Folk Choir "Rostan" from Sudza town of Kursk region, Russia. 
"Mothers Song" written by Leonid Vintskevich & "Da Za Rechkou" Russian traditional song.
Record was at Jazz Province tour festival in Kursk City, Philharmonic Hall, 8 of October 2015. Вспоминая Джазовую Провинцию этого года:
https://www.youtube.com/watch?v=__-dIHUGAXc&feature=youtu.be   